[Creepy Joe] 器材過分專業？前副總統拜登居家工作室被抨損形象

▲美國前副總統拜登的居家工作間幕後照片曝光，引來網民抨擊。（照片來源：華盛頓郵報）

▲從 YouTube 節目 Jimmy Kimmel Live 訪問拜登的片段，可由另一角度看見工作間的設置細節。（照片來源：訪問片段截圖）

在家居隔離令之下，無論是一般白領還是公司管理層，可能都需要在家中某個角落，倉卒搭建一個方便視像會議的臨時工作間，甚至是美國前副總統拜登（Joe Biden）也不例外。不過，當他的居家工作間幕後照片曝光，卻引來一些網民的抨擊。

早前《華盛頓郵報》的一篇報道中，有一張相片拍攝了拜登在家中書房內設置的「臨時工作室」情景。有網民指出，這工作室的器材相當專業，包括：至少 4 塊 ARRI Skypanel LED 燈，每塊價格約 6,550 美元（折合 HK$51,200）；相機估計是 BlackMagic Ursa Mini 或 Mini Pro，淨機身價格大約在 3,000 至 6,000 美元之間（折合 HK$23,400 至 HK$46,800）；收音咪應該也不是便宜貨，憑形狀估計是 Audio-Technica 的出品。此外，還未計算其他配件如：三腳架、燈架或讀稿機（提詞顯示器）等配件。值得一提還有相片右方有一支僅僅入鏡的三腳架，有網民估計應該是另一部攝影機或相機。

不少網民都認為，在一個地方不大的室內空間使用如此專業的設備，感覺是小題大造。此外，準備競選下一屆總統的拜登，現時落力爭取中產階級的支持，但有人批評這一系列的專業級器材，卻令他給人格格不入的感覺，留下負面印象。最重要的問題是，這些器材相信需要一個團隊來運作與管理，但這樣的安排似乎跟今時保持適當社交距離的第一原則背道而馳，也對前副總統及技術人員構成高風險的處境。

相比之下，參議員伯尼桑德斯（Bernie Sanders）的工作間便「隨意」得多：就在客廳的地上放上兩盞枱燈，一眾人便可以做直播，而且據稱有 280 萬次的瀏覽量。不過，桑德斯的居家工作間也犯上同一問題：因多人聚集在一起而增加感染的風險。

咁貴？

有贊助 ?

伍公子 大J點睇